【流浪地球】本港票房報捷

香港在周五（2月28日）起正式上映《流浪地球》，情況卻截然不同，部分院線的場次開場前最後1小時，300個座位只賣出去7張戲飛。

據了解，《流浪地球》在香港首日於48間戲院上映165場，但僅錄得近5000人次，平均每場只有近30人次，收入約30萬港元。翻查最新資料，周六下午1時左右會在旺角、觀塘及尖沙咀上映的其中三場《流浪地球》，售票情況均不如理想，其中在旺角的場次，截至發稿時更只賣出一張戲飛。

官媒《環球時報》引述分析指，此種情況相信與《流浪地球》自身的質素關係不大，且較遲才能香港上映，倒與香港的經濟情況有關。香港有57間戲院，但租金在過去10年只升不降，戲院被迫要在港產片、荷里活電影及內地電影之間取捨，一般當然會優先選擇商業性質較重的荷里活電影或較受港人歡迎的港產片。

另一方面，電影一般在上映前都會有長時間的宣傳期，以《流浪地球》為例，內地2017年底就有相關消息傳出，並於去年10月正式宣布會在今年2月初上映。但香港從公布至實際上映日期僅不足一星期，宣傳期嚴重不足，以致不少觀眾根本不知道已經上映。

還有最嚴峻的情況，《流浪地球》首日的對手是日本動畫電影《龍珠超劇場版：布洛尼》，結果被對方以較少上映場次但較高票房「技術性擊倒」。下周萬眾期待的Marvel電影《Marvel隊長》上映，《流浪地球》被連番夾擊下，票房表現恐怕只會雪上加霜。

呢套垃圾上哂大院仲話戲院被逼上其他大片

咁多150
叫佢地一人買張

等睇突然票房急升

保皇狗包場派飛

開套戲開到搵官媒幫佢死雞撐飯蓋

經期隊長又使唔使白宮endorse?

駛乜，西環落柯打落d中資公司度逼d員工買飛咪得

寧願睇兩次龍珠

布洛尼好撚好睇喎
點會睇呢d 共狗飛機戲咁on9

民建聯買左幾多飛

可以睇到香港人既「愛國」有幾假
身體幾誠實
有得揀一定睇龍珠

仲要俾20蚊

$20你俾我呀

就算免費都唔想浪費時間

星期日荷里活10點場 流浪地球

石琪：《流浪地球》中國英雄救地球

《流浪地球》被海內海外公認為華人科幻片真正起飛之作，不再是「星際鈍胎」，現已具備真材實料，可以參加「太空競賽」了。這情況有點像華人運動員，數十年千辛萬苦，終於在八十年代取得奧運金牌「零的突破」。

這部中國大陸片的構思與製作，的確達到國際級水平，雖然跟西方頂級科幻名片仍有差距，但顯然拍得似模似樣，不是廉價「山寨翻版貨」。當然因為實際上，中國科技大有進步，早已加入「太空俱樂部」，有了人造衛星，太空人，還能遙控無人機登陸月球。華人科幻片反而長期落後，現在中國電影市場大旺，特技大製作越拍越多，有了足夠資本與虛擬技藝，作出高難度科幻挑戰。

奇在《流浪地球》並非衝出地球，而是非常大膽，驅動整個地球衝出太陽系，逃避太陽毀滅的浩劫，在宇宙流浪，前往適合生存的另一星系。印象中西方科幻片從來沒有這樣拍過。此片的優點，正是一方面盡量跟進西方先進模式，另一方面亦有獨創，是否「中國式」就很難說，總之不是一味模仿。

這大膽構思，來自中國科幻小說名作家劉慈欣的同名短篇，描述未來全球聯合政府搬遷地球的計劃很龐大和漫長，宇宙流浪旅程要經歷兩千五百年。真是空前的未來史詩，各個階段複雜艱巨，不過劉慈欣只是寫出大綱，細節簡略，如果真正詳細刻劃，就可能比劉慈欣國際得獎的長篇名著《三體》三部曲更長篇。

電影版由郭帆導演，龔格爾製片和擔任編劇組主力，主要劇情是流浪計劃的初期，尚未飛離太陽系，地球就面臨被木星吞滅的末日大危機。編導其實拿原著一個小節重新創作，人物情節自由發揮，此片票房狂收後，大可繼續拍成系列。

實際上，這是大型科幻災難片，呈現西片常見的海陸冰封，大都會變廢墟，地下城擠迫混亂，太空站冰眠等情景，不斷發生太空險狀，更多是冰雪大地上飛車衝撞，絶境逃生，傷亡慘重。其間千方百計運送「火石」，企圖重新驅動地球擺脫木星引力，壓軸高潮相當曲折離奇和危險。

主角是天上地下分隔十多年的兩父子，吳京飾演太空站爸爸劉培強上尉，佔戲更多是屈楚蕭飾演青春兒子劉啟，在地下城長大，反叛不羈，與「小妹妹」貪玩，違規跑上嚴寒冰封的地面，就遇上地球撞木星的緊急狀態，與救援部隊一起歷險。

此片注重親情，但和中國傳統宣揚孝道大有不同，那個兒子很西化，反斗衝動，又怨恨爸爸，簡直比西片的叛逆青年更西化。吳京則像西片的慈父，極力為兒子付出一切。趙今麥演「小妹妹」也不守規則，還有吳孟達演外祖父，李光潔演救援隊男指揮官，加上女醫護員，混血小子和科學家。他們當然患難見真情，在生死危機中消除分歧，一起勇救地球。

還有俄羅斯太空人，在太空站與吳京結成最佳拍檔，還緬懷蘇聯的太空先驅時代，可見大陸人至今難忘「蘇聯老大哥」，仍有中蘇情結。片中出現各國各族人物，說普通話、俄語、英語和各種語言，聯合政府說法語，互相用即時傳譯器溝通。

值得注意的是，此片眾多角色中沒有美國人。表面上未來地球像聯合國，各國平等合作，沒有宣揚中國民族主義和愛國主義，實際上描述全靠中國人的努力和智慧，才使地球脫險，正如荷里活片常見美國英雄挽救地球那樣。劉慈欣原著則顯示未來地球人不分彼此，沒有宣揚中國英雄，

全片就在荷里活模式中，加上新中國的雄心與創意，因而在中國內地大受歡迎，並獲官方讚揚。這部中國科幻大作無疑加強了專業水準，尤其是多了敢作敢為的自信。當然，劇情、人物和特技，認真點看都急急亂亂，不及西方佳作細緻傑出。

據說片長本來168分鐘，為了遷就賀歲期刪短為125分鐘，原版是否少了急亂，比較完整呢？無論如何，《流浪地球》是華人科幻片一大突破，但需要改善之處亦多，然後才可真正與荷里活競爭。

笑死人

WMOOV報今日流浪地球第一喎，連登仔燈力谷票房？

呢套好正

龍珠咁多年歷史贏流浪好正常，建議入場睇流浪免費再送100$戲院小食部coupon,以作宣傳之效，打倒小日本

再送多張同時段其他戲飛先制

我

入旺區旺時段戲院網頁睇booking情況準過wmoov啦，大陸人都係不斷拎wmoov個排名J

其實流浪地球有人睇唔出奇，佢同期對手得龍珠，其他無乜好睇，新年檔期要睇都睇曬
到經期隊長上埋佢就真係死撚硬

不過大陸票房夠養佢又有咩所謂呢，香港賣唔賣得完全唔重要